\documentclass[a4paper, twocolumn, landscape]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fourier}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.15}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{codesnippet}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{multicol}

%\DeclareUnicodeCharacter{\euro{} }{\euro{}}
\providecommand\pgfsyspdfmark[3]{}
\geometry{top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength{\columnsep}{1.5cm}
\newcounter{exo}
\setcounter{exo}{8}
\newcommand{\exercice}{\stepcounter{exo}\textbf{Exercice \theexo.}\ }

\pagestyle{empty}

\begin{document}


\newcount\nbcopy
\nbcopy=2

\begin{DefineCodeSnippet}{contents}
    
\setcounter{exo}{8}

\hfil{\Large\bfseries Suites arithmétiques -- exercices (suite)}\hfil

\begin{exercice}
    Une société commercialise des logiciels. La première année, les ventes sont de 100 000 unités.
Les ventes augmentent de 7 000 unités par an.
Pour tout $n$, on appelle $u_n$ les ventes de logiciel lors de la $n$\textsuperscript{ième} année.
\begin{enumerate}
    \item  Combien vaut $u_1$ ?
    \item Calculer $u_2$. Interpréter le résultat.
    \item Combien de logiciels devraient être vendus lors de la troisième année?
    \item Exprimer pour tout $n$, $u_{n+1}$ en fonction de $n$.
    \item Donner la nature de la suite $(u_n)$, et préciser ses caractéristiques.
    \item Calculer, à l'aide de la calculatrice, les ventes de logiciels attendues la 16\textsuperscript{ième} année.
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
    Un étudiant désire acheter un ordinateur coûtant 1 200 \euro{} . Au 1er janvier, il dispose d'un capital
initial de 750 \euro{} . En faisant des économies, il arrive à placer 50 \euro{}  de plus chaque mois sur son compte.
On appelle $u_1$ la valeur du capital disponible le 1er janvier : $u_1$ = 750.
On appelle $u_2$ la valeur du capital au 1er février, $u_3$ le capital au 1er mars et $u_4$ le capital au 1er avril.
\begin{enumerate}
    \item  Calculer $u_2$, $u_3$ et $u_4$.
 \item Exprimer $u_{n+1}$ en fonction de $u_n$, pour tout $n$.

 \item  Calculer $u_7$.
 \item Déterminer, à l'aide de la calculatrice, le nombre de mois n nécessaires pour obtenir les 1 200 \euro{} .
 \item  En déduire la date à laquelle l'étudiant pourra acheter son ordinateur.
\end{enumerate}

\end{exercice}

\begin{exercice}
    En janvier 2020, la production d'une entreprise était de $u_0$ = 6 000 unités. La production
augmentant de 600 unités par an, déterminer :
\begin{enumerate}
    \item La production au bout de 3 ans d'activité.
\item La production en janvier 2028.
\item L'année où la production aura triplé.
\end{enumerate}

\end{exercice}

\begin{exercice}
    Arthur place une somme d'argent en banque de 3000 \euro{} au taux annuel de 5\%. Il opte pour des intérêts dits "simples", c'est-à-dire que seul le capital initial produit des intérêts, le reste est simplement gagné.

    Arthur s'intéresse à l'argent ainsi accumulé sur son compte.

    On note $c_0$ le capital initial, $c_1$ l'argent que possède Arthur au bout de une année, et plus généralement $c_n$ la somme d'argent d'Arthur au bout de $n$ années.
    \begin{enumerate}
        \item Justifier que, pour tout $n$, on a $c_{n+1} = c_n + 150$.
        \item Quelle est la nature de la suite $(c_n)$? Justifier, et donner ses caractéristiques.
        \item Calculer la somme d'argent que possède Arthur au bout de 2 ans.
        \item Après combien de mois Arthur a-t-il gagné autant que ce qu'il a placé?
        \item \'A l'aide de la calculatrice, déterminer après combien de temps (années et mois) la somme d'Arthur commence à dépasser les 10\,000\euro.
    \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{DefineCodeSnippet}
\loop
\ExecuteCodeSnippet{contents}%\pagebreak
\advance \nbcopy by -1
\unless\ifnum \nbcopy<1 \repeat

\end{document}